{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023896",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "심학지결"
    },
    "text": "心学至訣 (심학지결)\\n\nこの筆写本は、2冊あり、それぞれ80枚入っています。サイズは、21.4cm×33cmです。巻末には、著者が粛宗に献上した「進心学至結所」という文が載せられています。この文では、勉強における工夫の重要性と必要性を強調し、具体的な勉強方法を提案しています。巻頭には、6つの凡例と目次があり、敬之綱条には5つの項目、敬之事義には10項目、敬之病痛には7項目、敬之地頭には14項目が掲載されています。また、この本では、さまざまな徳目の配合について20項目以上も述べられています。居敬とは、程朱学の道徳修養方法と認識論の原則を指す言葉であり、本書では、その前の部分で解説されています。道徳修養方法は、自分自身の心を前日に従って慎重に浄化することを指します。なお、本書のタイトルである「心学」という言葉は、鄭玄の理学と対立する陸王学の派閥を指すものであり、本の内容とは直接の関係はありません。",
    "QA": [
        {
            "question": "この筆写本のサイズは何cmですか？",
            "answer": "21.4cm×33cmです。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は何冊ありますか？",
            "answer": "2冊あります。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は何枚入っていますか？",
            "answer": "80枚入っています。"
        },
        {
            "question": "巻末には何という文が載っていますか？",
            "answer": "巻末には著者が粛宗に献上した「進心学至結所」という文が載っています。"
        },
        {
            "question": "「進心学至結所」では何を強調していますか？",
            "answer": "「進心学至結所」では勉強における工夫の重要性と必要性を強調しています。"
        },
        {
            "question": "巻頭には何がありますか？",
            "answer": "巻頭には6つの凡例と目次があります。"
        },
        {
            "question": "敬之綱条には何項目が掲載されていますか？",
            "answer": "敬之綱条には5つの項目が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "敬之事義には何項目が掲載されていますか？",
            "answer": "敬之事義には10項目が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "敬之病痛には何項目が掲載されていますか？",
            "answer": "敬之病痛には7項目が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "敬之地頭には何項目が掲載されていますか？",
            "answer": "敬之地頭には14項目が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "本書では徳目の配合について何項目以上も述べられていますか？",
            "answer": "本書では徳目の配合について20項目以上も述べられています。"
        },
        {
            "question": "居敬とは何を指す言葉ですか？",
            "answer": "居敬とは、程朱学の道徳修養方法と認識論の原則を指す言葉です。"
        },
        {
            "question": "道徳修養方法とは何を指しますか？",
            "answer": "道徳修養方法は、自分自身の心を前日に従って慎重に浄化することを指します。"
        },
        {
            "question": "本書のタイトルである「心学」という言葉は何を指すものですか？",
            "answer": "本書のタイトルである「心学」という言葉は、鄭玄の理学と対立する陸王学の派閥を指すものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 296,
        "QA": 443
    }
}